---
title: "Wheel of Heaven 🌌"
description: "Wheel of Heaven ist eine Knowledge Base, die die Arbeitshypothese untersucht, dass das Leben auf der Erde von einer außerirdischen Zivilisation, den sogenannten Elohim, intelligent kreiiert wurde."
excerpt: "Wheel of Heaven ist eine Knowledge Base, die die Arbeitshypothese untersucht, dass das Leben auf der Erde von einer außerirdischen Zivilisation, den sogenannten Elohim, intelligent kreiiert wurde."
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
draft: false
images: ["sunset-man-on-hill.png"]
menu:
  intro:
    parent: "at-a-glance"
weight: 110
toc: true
---

Wenn Sie gerade auf den Einführungsbereich dieser Website gestoßen sind, fragen Sie sich vielleicht, worum es bei Wheel of Heaven eigentlich geht. Im Kern ist Wheel of Heaven eine webbasierte _Knowledge Base_, die die Hypothese untersucht, dass das Leben auf der Erde von einer außerirdischen Zivilisation mit der Fähigkeit zur interstellaren Reise intelligent kreiiert wurde.

Einfach ausgedrückt, schlägt diese Seite vor, dass die Ursprünge von intelligentem Lebens auf der Erde nicht allein dem Zufall oder dem Chaos der Natur zugeschrieben werden können, sondern einen absichtlichen Zweck haben, der in alten Schriften und Artefakten kodiert ist und in religiösen Traditionen bewahrt wird.

Bei Wheel of Heaven zielen wir darauf ab, diese Hypothese nicht nur zu fördern, sondern laden auch alle Besucher ein, sich in einer faszinierenden und fragenden Erforschung der vorgestellten Möglichkeiten zu engagieren. Jeder ist willkommen, die auf der Seite dargelegten Prämissen zu berücksichtigen und seine eigenen Gedanken und Ideen beizutragen, um die Erzählung zu erweitern und zu bereichern.

{{< figure src="images/sunset-man-on-hill.png" caption="Abb. 1 - Beobachtung des sternbedeckten Sonnenuntergangs" >}}

## Was Sie finden werden

Die Informationen auf Wheel of Heaven sind für eine einfache Navigation organisiert. Für ein tieferes Verständnis gibt es ein [Wiki]({{< ref "/wiki/" >}}), das als Web-Enzyklopädie dient, in der Sie die Bedeutungen von

Um Ihnen dieses Konzept besser zu erklären, beginnt Wheel of Heaven mit einer umfassenden [Einführung]({{< ref "/intro/" >}}), die die Schlüsselaspekte der oben dargelegten Hypothese hervorhebt und erklärt. Sie erfahren etwas über die Hauptprämissen, die Evolution des Lebens auf der Erde und wie diese Behauptungen in unser gegenwärtiges Verständnis passen. Wenn Sie dies lesen, haben Sie bereits den ersten Teil des Kapitels _Auf einen Blick_, die Einführung, gefunden.

{{< alert icon="👉" text="Wenn Sie das erste Mal mit Wheel of Heaven in Berührung kommen, bleiben Sie vorerst bei der Einführung." />}}

<br>

Die Informationen auf Wheel of Heaven sind für eine einfache Navigation organisiert. Für ein tieferes Verständnis gibt es ein [Wiki]({{< ref "/wiki/" >}}), das als Web-Enzyklopädie dient, in der Sie die Bedeutungen von Schlüsselbegriffen und -konzepten nachschlagen können. Das Wiki ist das Herzstück der Wissensdatenbank auf Wheel of Heaven.

Was ist der Wert von Informationen, die nicht in einem Referenzrahmen zu weiteren Informationskörpern eingebettet sind. Deshalb haben wir einen [Ressourcen]({{< ref "/resources/" >}}) Platz, der der Kuratierung einer Reihe von verwandten Ressourcen gewidmet ist, die auf die auf dieser Seite gefundenen Prämissen eingehen. Die dort aufgeführten Ressourcen können entweder Bücher, Websites oder audiovisuelle Medien sein. Gehen Sie zu Ressourcen, wenn Sie einige Quellen direkt lesen und/oder sehen möchten, wie die angrenzende Literatur aussehen könnte. Einige dieser Ressourcen werden von uns bei Wheel of Heaven kuratiert. Bis jetzt sind alle diese selbstkuratierten Ressourcen als Gitbook formatiert und als Git-Projekt auf Github gehostet, ähnlich wie der Quellcode dieser Website.

Zusätzlich zu diesen drei Informationssäulen gibt es auch einen [Blog]({{< ref "/articles/" >}}), der als Journal für neue Gedanken und Einsichten dient, die im Laufe der Zeit entstehen. Zögern Sie nicht, ihn zu besuchen, um auf dem Laufenden über die neuesten Entwicklungen bei Wheel of Heaven zu bleiben.

## Fassen wir zusammen

Gut, soweit so gut. Lassen Sie uns kurz zusammenfassen, was wir bisher gelernt haben. Alle folgenden Punkte sind Hauptaspekte dessen, was den Inhalt hier bei Wheel of Heaven ausmacht:

- [Eine umfangreiche und umfassende Einführung]({{< ref "/intro/timeline/preamble.md" >}})
- [Ein informatives Wiki voller Einträge und Erläuterungen]({{< ref "/wiki/" >}})
- [Ein Ressourcenbereich mit handverlesenen Quellen und Referenzen]({{< ref "/resources/" >}})
- [Ein regelmäßig aktualisierter Blog mit neuen Perspektiven und Einsichten]({{< ref "/articles/" >}})

Abschließend möchten wir bei Wheel of Heaven betonen, dass wir Transparenz schätzen und daran glauben, so viele Informationen wie möglich bereitzustellen. Auch wenn die auf dieser Website vorgestellten Hypothesen unkonventionell oder sogar kontrovers erscheinen mögen, ist unser Ziel, ein reibungsloses und ansprechendes Erlebnis für diejenigen zu bieten, die neugierig auf dieses faszinierende Thema sind. 🙏

Wir hoffen, dass Ihnen Ihr Besuch bei Wheel of Heaven gefällt und selbst wenn Sie nicht vollständig mit unseren Prämissen übereinstimmen, hoffen wir, dass Sie dennoch mit neuen Einsichten und Wissen davonkommen.

## Was als nächstes kommt

Mit diesem im Hinterkopf, ist es an der Zeit, tiefer einzutauchen und einen genaueren Blick auf den Rahmen zu werfen, in dem die Hypothese verankert ist. [Weiter zum Setting!]({{< ref "/intro/at-a-glance/the-setting" >}})
